技術員被控雨傘襲警惟影片拍不到 督察自言英國讀書 中文「麻麻」未能讀出被告中文全名

前年7月14日有團體在沙田發起遊行，演變成警民衝突，警方進入新城市廣場掃蕩，有電腦技術員被指用雨傘打督察雙手。涉案技術員今就襲警罪受審，庭上播出案發影片，督察同意影片拍不到他所供稱的事發經過，但強調是「剛剛之前一秒（發生）」。辯方指被告當時遭胡椒噴霧波及，「揈」雨傘阻擋噴霧，根本沒襲擊督察，因此督察沒有驗傷，亦沒有為傷勢拍照作紀錄。

事發時將被告按在地上的督察葉浩明今午作供，解釋因在英國讀書，讀及寫中文均「麻麻」，未能讀出被告中文全名。葉表示，被告被制服後稱雙眼灼痛，他遂拿出清水由同袍為被告清洗雙眼。

警員9272翟浩權（音）事後以襲警罪名拘捕被告，在被告褲袋內找到黑噴漆，另在被告背囊內找到生理鹽水、電筒及黑色雨傘等物。翟接受辯方盤問時同意，遇襲督察向他講述事發經過，督察又稱沒有傷勢，故沒有驗傷。

辯方問翟，他有沒有叫報稱受傷的督察就襲警事件做紀錄，翟稱相信督察會自行記錄，惟翟同意本案最終沒有受傷照片或醫療報告。裁判官香淑嫻裁定案件表證成立，被告不作供，亦不傳召辯方證人。案件明早結案陳詞。

香淑X

去年 7 月沙田大遊行中，一名 26 歲電腦技術員被指以雨傘敲打督察雙手一下，遭控襲警罪。案件今（ 25 日）於沙田法院開審，報稱被襲的督察霍建文同意現場片段拍不到事發經過，但強調在開拍前一秒發生。他又指被襲後感痛楚，但卻沒有前往醫院驗傷。另一督察葉浩明在宣誓時，曾一度不懂讀「謹此宣誓」的「謹」字，他解釋自己在英國讀書，故「讀同寫（中文）都麻麻」。